火鳳燎原集中討論區

八奇究竟係咪法正呀！！！

八奇係木鹿大王

好撚型棍

一睇就知係木鹿大王黎

唔好咁痴線啦 木鹿大王冇頭髮架

入左水鏡府之後學習左漢族文化唔得架

有冇人同我一樣最中意呂布

我想知東立個網係咪有齊咁多話？

依話係最新？

不是人？

虎牢關呀

472幾時出？

戰神潘鳳

上將潘鳳

你唔係有睇既咩？完美無敵的戰神都唔識

呢張野應該冇睇都知wo
成日有人quote

而家有冇咩apps可以睇到最新連載？

陳某筆下既呂布
完美咁演繹 '人中呂布' 呢句說話
有武有腦
果d計謀出自呂布真係好正
陳某真係好鐘意佢
去到赤壁都仲有呂布出現

四奇後代留名

呂布篇神作
後面果d

好差咩後面其實

我都想知可以係邊到睇

主公你在練兵嗎？

咁其實袁方一打四 同劉備入蜀同公子別哭都好正

呂布之後好幾場大戰都咁出名有曬唔同紀錄
陳某好難有好大發揮

陳某

其實官渡都唔差，係個尾收得唔靚

八奇獻西蜀圖

係咪張松啊？

陳某寫高順陳宮太出色
佢地死左都冇乜o靚係突出

其實張遼都ok ge

冇人可以越過我既劍圍

張松比三爺掉左出城

遼仔俾呂布奪左舍啦

冇人可以越過我既⋯⋯嘔～～～～

依家既黑頁白字係咪變左黃胎興代筆？
D意境差左好多

借問咩網有得睇？

有得睇有得討論

Lm

東立官方app有最新

吾兒趙統！！！

呂布個女雖然出得一兩話
但印象好深刻

一野被人斬開一半仲要再踩爛

免費睇？最新？

Yes ah
新少年免費

嗰part真係好正
無敵上將

想當年有巴打改左d 圖既次序 變左上將斬華雄 仲比水鏡先生話佢係神

最鐘意孫策，向全世界復仇

孫策果浸霸氣
水上呂布

感謝開心Share

我也是殘兵

大家興奮嗎？

揾唔到位入，有無教學

唯一定期會翻睇的漫畫

最鍾意賈興奮

又休刊
已經休左四期

官渡前期寫袁方都幾精彩 但最尾格硬收佢皮
赤壁就算鳩數 又係格硬反cap
龐統又隱曬形 江上屍體個伏筆又草草收番

孫策死個part 真係喊左出黎

最鍾意係火哥搵返小孟把弓果話

火鳳撚留名

鍾情嗰兩個角色都已經死撚左

小霸王.....
蒼天 你佑不佑我?

陷陣營.....
陷陣之志 永不言退

孫策掘開凌操墓, 俾凌統屌到飛天, 但都殺唔落手, 孫策就話: 若天有道, 就保佑佢百日疼痛而死, 之後真係痛咗百日, 最後見返老豆先死!!!!!嗚啊

陳某呢一手首尾呼應真係

孫策真係一個好勁既君主 一擊就收張遼皮 佢果鼓霸氣真係好正
不過智謀好似比呂布差d 可能係冇乜機會比佢玩下個腦 又有周瑜呢d幫手
如果係佢打赤壁應該會更加好睇

忠義，是一種手段。是文臣送傻瓜去死的讒言

大家,興奮嗎

追追收左皮之後 已經唔知邊得有得追番
有無巴打可以教下我?

自己上google打火鳳燎原，唔好咁懶啦

sor大佬 其實我係求緊其他有得睇嘅漫畫app
頭先無講清楚

愈寫真係愈唔好睇 唉

神作都係敵唔過江郎才盡

由司馬懿無限亂入 亂捧郭嘉張遼開始 其他角色都冇晒生氣

我睇唔出呂布個腦有幾勁就真
佢除左殺董卓同詐死之外,佢用腦好似都冇點贏過,更何況之後都係靠陳宮

反而孫策機會仲多
收太史慈,下江東
用太平道打江夏,再收埋于吉同太平道皮

好可惜,哩兩個都係歷史整定

呢個真，雖然三國盡歸司馬懿，但都唔使講到全三國都係佢既人
同埋呂布死後變左圍繞事，而唔係圍繞人

之後兩場大戰都冇辦法 扭唔到幾多計

而家下四郡好返好多啦

個人都係鐘意睇東吳線，想睇下呂蒙點殺關公。
btw，好撚憎西蜀，主要係劉備好多撚偽善

你就偽善
我最鐘意看孔明激死周喻

陳某已成日題住周瑜係八奇中容人之量最好

邊到有得睇

周瑜似俾人毒死

btw 有無人覺得孔明有d 名大於實
其餘六奇出山都做過d 驚世既事，孔明就好似乜都無做過咁

我都求緊app，想睇番火鳳

硬捧張遼郭嘉真係好乞人憎
火鳳張遼一啲都唔討好 蒼天航路張遼好好多
為左比司馬上位 搵楊修陷害二三奇又係理解唔到

早期樂進 于禁 許褚 西瓜頭 徐晃 有特色
官渡開始就乜鳩都張遼 挖屍阻大軍 殺文醜 救曹操
阻長板趙雲 殺太史慈 敗甘寧 全部都張遼 其他各式唔係收廢物就神隱

郭嘉仲離譜 史實地位同戰績都唔高 火鳳就食晒荀彧 荀攸 程昱 賈詡嘅戰績 變埋總司令 其他軍師變晒傻仔

第一段無錯，其他武將係失色左，少左好多鏡頭。
但係第二段
火鳳燎原寫角色一向都同史實有出入
照你咁寫，十全呂布咪要變返弱智人仕？
本漫畫叫火鳳燎原，唔係橫山光輝三國志

認同上面

陳某就係要寫啲未寫過既野

有幻想得黎 又合理講得通

係火鳳一路賣緊既野

我好鐘意睇配角
火鳳就做到將配角寫到有血有肉
性格特出鮮明
高順陷陣營之志，凌統精彩不亮麗起落是無常，甚至無名軍師無名方便行事，我都好記得

另一點就係將角色寫得好立體
細個就成日諗，點解反派角色就一定自私自利
唔團結，係比老大威脅加入
火鳳將傳統正反派角色重新演譯
我最深刻就係劉備漂黑，開始搶權
真忠臣亦要把權壓下佞臣，高祖之相開始形成

二公子覺醒，唔再hea 過生活
官渡同村兄弟嘅對話
火哥同二公子講：係唯一嘅公子

好似赤壁無咩場面深刻印象

孔明最強招式就係輕敵
輕敵既意思唔一定係正面對抗下令對方錯誤判斷己方實力
亦可以係隱藏自己實力，令自己看似毫無威脅
等曹軍掛著打東吳既時候慢慢強大
然後行隆中對三國鼎立先有得鬥
正如赤壁一役功勞盡歸周瑜
但得益最大係孔明個方
再之後不殺曹操都係為左制衡
方便爭取時間入蜀
孔明目前係無咩好打既計謀但係睇既層次睇得好遠

同埋孔明有份殺郭嘉架

赤壁最深刻真係得賈興奮...
其餘都無咩特別場面

呂布死左之後就冇睇
最記得就係赤松子同袁方嘅風后八陣圖
全部都係郭嘉敗仗

郭嘉死左仲勁過未死

真正既死左上神台

郭嘉未死=悟空未死開超3
郭嘉死左=悟空還陽開超3 無限制

公子別哭, 公子別哭...呢場真係睇到眼濕濕

大家除左漫畫之外有無睇埋小說?

本來唔太鐘意王怡興，但睇完真係對佢改觀

本來對張角個本無咩期待，睇完反而最深刻係呢本
講佢點樣原先被宗教逼害，再到佢為左生存利用宗教，
最後因宗教而亡

對人性刻劃好深，好有反思

你啱
只不過佢雖然令局勢對劉備好d， 佢做既事始終無其餘六奇咁深刻

寫情個d咪好小小囉，其他，又影武者又天與地

小說買得一本
就係我最鍾意既伯符
真心覺得好睇
怡興王寫得唔錯
父子 兄弟 夫婦情都講晒
仲有解釋返佢漫畫入面點解咁急進....
對陳某筆下孫策有興趣既我推介你買返去睇下

小說入面寫佢真係想一刀斬撚死劍圍遼
可惜

有時間睇下見唔見其他角色
儲返套先

我個重點係佢食晒其他人軍師嘅野 搞到其他人唔係變弱智就失蹤 唔係話唔改得史實

頭十幾本單行本就真係神作

之後真係無論畫功 人設 故事 都好難頂
好冇眼睇係：
1）黑頁白字冇晒味道，為寫而寫
2）每話開頭一定係有人講野但係頭兩頁唔見人
3）永遠都A up一大輪懶有深度既野, B就會話「你的意思是xxyyzzaabbcc...」

呢個都為係好多人返睇幾次火鳳原因，頭十幾本真係正都無來世

睇多幾次，都明白一個道理，火鳳係要一套咁睇，一話一話咁睇，真係好無癮

申利：儲曬1-52本，無開過，平時睇都係睇e copy

好多漫畫都係一次過睇就好正，以前一話話咁追官渡、赤壁都覺得好差，但一次過翻睇就覺得都唔係咁差

齊一套

陳某一開每話一開波好鐘意用「你是說」、同「你的意思是」做引入

晒你冷

冇睇哂全部小說
但係都睇左幾本
最記得袁方同郭嘉
袁方-扭曲的父愛同山茶花
郭嘉-食自己老豆

赤壁前 公子別哭 都幾好啊

死神唔好分一話話睇好正

下 反而覺得伯符同小孟最好睇 真係睇到眼濕濕 其他就麻麻

張角寫到睇住老母性交都扯旗 好嘔心

漏咗袁方 呢本都好睇
茶花不衰鶴長情 只是天地長久配

郭嘉係俾老豆迫食自己老母

捧郭嘉唔係問題 但乜都計落郭嘉度就差啲
為左比二公子上位 搵楊修陰鳩二三奇

講起六奇 當初黑頁話再見六奇時江上屍體多好多倍既伏筆比陳某一句帶過左

官渡翻睇都還好 赤壁仍然係好差

官渡其實算係咁
要就史實 如果唔係袁方一下燒死哂所有人真係無得輸

但赤壁仍然係無啦啦翻盤

官渡正 赤壁得興奮有D睇頭

在江東 人人都是魚啊

最想睇馬超
但佢好似無咩出場咁

覺得條友無咩腦

睇左幾次都未諗到赤壁曹操輸喺邊
唯一失誤只係揾許諸守糧倉比人引走
但曹操明顯幾倍運力，最重要嘅糧倉都唔放重兵同強將去守亦好唔合理
就算郭嘉無死，睇唔出曹操有任何勝算

另外，赤壁個交易又係R 哂頭
孫軍換天氣佬返黎做乜？佢對孫軍已經完全無value
純粹為救佢？違背左孫家繁衍嘅宗旨
凌操可以獻頭，孫策可以獻頭，太史慈可以半獻頭
點解天氣佬唔可以，要揾咁重要嘅華佗去揾？

陳某最唔好嘅對方係唔用圖講戰場形勢
好似王者天下咁有圖大家都清楚打緊d咩
火鳳有時真係睇幾次先明
特別係赤壁 唔知地理位置真係唔會知打緊d咩

百毋留名

Ipad 重有咩apps有。好多都落晒架

火哥入病舍拎暗號去糧倉係餌
蔣欽扮魚去放火先係主力
去到赤壁 曹操啲軍師謀士突然變曬白痴

不過潛水呢part 雖然on9, 但其實都有鋪排
天氣佬之前日日去釣魚，日日摸河
不斷講啲水越來越暖
其實等嘅唔係東風，係等水暖到可以游過河
呢part 幾好，反映天氣唔只係風向，水流水溫都有用
曹操只係諗到風向，呢part 抵輸

好中意袁方
一箭三雕
森林戰秒比卡超
殘陣撚個書呆子
如果傳言係真 其實係曹丕你話幾好

袁方不一

我開東立個app空白一片乜柒都無
仲有咩方法睇連載
利申期期書一出即買

揹住十幾廿kg裝備去游水
而且陳某不嬲擅長描寫計謀/計算 唔擅長擅戰爭場面局勢
赤壁篇真係曝露曬佢啲弱點

而家潛水都係孭住好重養氣樽潛 所以我又覺得唔算唔合理
赤壁我覺得ok
反而華蓉就

重睇啦

劉備一見到趙統個樣就覺得唔對路

好鍾意郭嘉呢個角色

又關你事

陷陣之志同掘凌操墓呢兩度真係睇到好激動

漫畫全部未買, 遲d有空閒錢一定會集齊一套
小說冇得上網睇, 所以由全部買齊晒

鐘意火鳳真係可以睇晒佢d外傳, 個鳩個都講到佢地細個好撚慘 (除左呂方)

似曾相識嘅套路

呂方

呂方又矮又畀dodo恰過都好撚慘喎

唔係有傳依家黑頁變左黃詒興寫咩

我反而覺得除左某一兩本之外大部分都好畫蛇添足

一定要睇翼德

冇睇過呢張圖咩?

睇完本翼德先知咩係丈八蛇矛
花面貓

講起火鳳
好多巴打好鍾意抽水話
曹操輸到仆街然後話咩練兵完畢呢段
但印象中好似後尾赤壁有一段
曹操提到當年都係吹水黎振奮下士氣之類？

戰神潘鳳都唔識
睇咁耐最柒係佢

我最中意係呂布
但翻睇最多係佢死個話

吾有上將潘鳳
可斬華雄

諗起都柒

興奮媽

之前吞食天地3online
氾水關對華雄 幫自己友條友就係潘鳳一d用都無重要死左會fail
被動技係自命上將

無喎

雖然472唔關佢事
但入蜀篇三爺真係型到癲

比起三爺，我更加想睇趙樊

比埋link你wor ching
要登入，比錢買最新個期新少年
放心，係0蚊

覺唔覺陳某欠潘無雙一個公道

我反而覺得最好係伯符,其次係小孟
不過我反而想知如果本傳真係去到殘兵本書既進度,故事內容會唔會跟足

諗起班豬侯個樣都想笑

好掛住當初頭十幾集既火鳳...
得罪講句依家既火鳳燎原只係另一本相同人物既漫畫..
當初既扭計原創已經無哂

除左赤壁比較失望之外, 其他都好好喎

最近講荊南四郡都好吸引

而且咁多大小戰役我最鍾意袁方1燒3之計, 可惜歷史係要輸,
同埋略嫌輸得求其小小, 唔起底就做到近臣

以前每一戰都好震撼, 宜加真係冇晒

得我一個覺得赤壁好過官渡

真係唔覺
官渡我至今都記得袁方放火同唔知陳某畫咗乜撚嘢嘅風后八陣圖
至於赤壁⋯⋯

赤壁係興奮主場

赤壁至華容都係諸葛司馬兩條gay佬最終話事

風后八陣圖真係拎黎玩就得
出親次次都無用
袁方用又打唔死人
郭嘉用又打唔死人
不過陣法既野笑下就算啦
我到而家都唔知劍陣有咩用

劍圍

最記得赤壁曹操比人屈機
在江東，人人都是菲比斯呀

嗰兩場大戰有晒史實真係難寫啲
不過依家入四郡好睇好多喇

最深刻可能係劍圍嘔果幕

又唔好講到後面無野好睇既
老三係橋一打一百同公子別哭都好撚正
但唔包火哥長板橋走甩左就係戰神

係比戰神更強

老老實實 火哥同司馬懿我麻麻地
奉孝死前睇一至四奇鬥智真係好睇
袁方 奉孝之後最想睇鳳雛
掙扎求存既呂布

啱啱買咗最新期
頂仲未講邊個係8奇

睇番呂布同曹操鬥
陳宮真係好勁 一打三個奇
闖關去搵袁術果到 小東西：不痛
睇住呂布咁短時間由巔峰跌到谷底

最新一期單行本封面都係呢幅圖
利申:岩岩買左單行本

呂布所謂既巔峰, 只係佔領一個小小既徐州, 唔算係大起大落

呂布第一個巔峰一定係殺董卓

其實火鳳page admin 一早講左

而家d 黑頁水準真係不堪入目

買單行本先睇，八奇霸氣
究竟係法正，張松定劉巴？
佢段鳩up 高質，之前啲舌戰勸降全部飛哂，孔明、龐統嗰啲無得表演

原本呂布殺完董卓之後, 佔有長安, 應該是嬴家

點知比賈三打到走佬.........

因為我只睇單行本，為免被劇透通常冇follow開果d page

但佢個氣勢係濮陽我覺得最撚勁
屌打一眾曹軍猛將
連許褚都輕鬆屌打
果下氣勢

當我不用分心計謀時

不過許禇好似有傷

留名

來

但係最後都係比只用一次威力加強版輕鬆屌打
咁樣係咪代表殘兵三條友又足夠一次過屌打晒全隊曹軍猛將呢?

左曲右回，上襲下攻，前進後擊

曹軍猛將係帶兵 殘兵專for隻揪

洗鬼殘兵三條友咩
火哥一條友都輕鬆衝出八卦陣啦

兩場係指官渡赤壁？
官渡好睇喎

赤壁無傷許禇許定比火哥屌打

許禇算係火鳳少有嘅不討好角色

火鳳冇得咁計
正如太史慈同小霸王打和
小霸王秒左劍圍
但太史慈又俾劍圍殺左

咁歷史上佢未死嘛

呢度有冇人討論八奇？

乜出左新期啦

劍圍殺人係歷史劇情需求je

型撚到

係，咩事

如果小樊死左我block 左你

你有咩好討論，討論下我唔好?

咁無人話要殺佢，話佢比曹操捉左收監得唔得？
話佢真係比人扔左去條江，被陸信救返得唔得？
交換嗰時華佗仲要話攞自己去換，對家一定好有價值
屌，換左個零價值廢柴返黎
又唔符合繁衍，又無value , 呢part 好突兀

我完全睇唔出係乜水。。。

趙範義弟

岩先見到 屯兵四千

會唔會係孝直夾走劉璋個四千

其實都呼次欲出

tips : 最後會取代孔明

伯約？

掌丸?秘位?
兩個都冇出生年份

點知佢會取代孔明??

趙梵

仲有冇地方有得用手機／上網睇，係外國買唔到實體書

新個話幾好睇，陳某既文筆真係好好，寫內心戲寫得好到肉，睇到我幾感動

Btw依家小孟算係火哥既咩

小樊

大耳定二公子嘴炮勁D

應該未死
八奇似係蜀
唔會刻意同火哥結怨

自從火哥離開殘兵後，睇得好唔慣。

小別勝新婚

最後果張小樊似成全火哥自我了斷

雖然構圖唔同
但個感覺好似當日佢接唔到小孟咁

火哥從來只當小孟兄弟
當日係小孟誤會左

孫淑同小樊

死左趙統邊個生

建議睇多次

長坂嗰陣
劉大講佢教過火哥
其四，要達成任務，犧牲一切，可成
最後火哥話自己更冷血
跟手自己殺死劉備老婆
又有提到饅頭

今期特登畫返劉備軍開會
畀火哥講大業為重談何私情
除咗解火哥放棄孫淑之外
會唔會放棄埋小樊？

至於八奇
應該係法正同埋一早心向劉備？
因為佢喺四郡咁耐
劉備攻咗咁耐
佢冇幫過四郡守
似係會賣趙範
之後走入蜀
再賣劉璋
拎埋4000兵去降劉備

btw, 房中術好似係八怪左慈嘅野
八奇要小樊學房中術
啫係佢自己都識八怪嘅野？
趙範畀火哥桶到傻咗繼續刺激火哥

房...房中術係...係左慈嘅...嘅嘢...

佢想講趙廣?

跟史實來講

趙範介紹樊梨花比趙雲

但趙雲係拒絕左

咁小樊應該真係死咗

啱啱喺官方fb見到
真係唔應該click入去

八奇唔係話佢原本想要脅劉備?????

搵唔到新少年最新個期..

屌

8奇我屌你老母

火哥又多一奇要殺

頂
不過小樊都算係含笑既

會唔會八奇又係司馬2既人....
佢終極仇人始終都係二哥

火哥跪低

其實唔到佢唔跪低
1. 火唔知小樊點諗，唔知會唔會係佢地夾計
2. 點估八奇都唔會咁順灘，而今話都講佢同d 士兵有暗號
3. 火自從入左蜀之後已經預左要幫劉備上位

縱觀以上，火哥真係無企硬既餘地

陳某我屌你老母

大業為重 談何私情

放心啦 周圍都係二公子既人 無事既

睇左最新個話

點解成日都要虐火哥

e 句好撚虐

你地覺唔覺火鳳啲畫面好似落雪咁一點點

一直都有

走不過去﹐不是人
八奇我屌你老母

唔知下一話又要等到幾時呢

前期無

三日，足矣

三爺作畫

結果八奇又識八怪既野

桃花飄飄

本身話得兩個八奇鍾愛八卦陣啦，結果而家一四七奇都愛用

大家用邊隻app睇火鳳
用電腦好麻煩

vpn加漫畫人

東立app
雖然好廢

下一話幾時出

好緊張

四奇係模仿咋
分分鐘俾火哥破完就唔再用

如果阿八一早想投大耳
咁佢其實係試緊火哥？

老八扮試火哥，其實係二公仔d 人

我都覺得係咁

新少年快報 A 4期 P.43

漫畫神器

全部都係二公子嘅人
鬼 全部都係鬼

已經由雙週刊變做三週刊

最緊要肯keep住畫

唔知點解而家用漫畫人search 唔到火鳳

APP出左474
大耳果然不下二公子

大耳幾時直接去說人妻曹投降

下星期又出單行本？

想睇呀火果邊

邊有咁快

關羽同劉備合兵之後唔見咗人

應該去單刀拜爺爺

返屋企set返好個頭再出黎

咩app有得睇？
漫畫人search唔到

新少年快報 A 7期
P62
474

59咪一早出左

咁做乜又要寫

同二公子收張郃高覽同一招

推返上嚟先

push

大業為重，談何兒女私情

認真想問下
大家覺得趙範有無屌過小樊

應該帽事發生嘅
有嘅小樊仲唔切斷佢條野咩

其實二公子宜家係咪打緊單機模式 全部都係佢啲人

不如估下小樊係咪真係死先啦

出咗新一期

覺得屌過

東立app 睇唔到

where can read?

唯一武器就係隻西

免費買左但開唔到

百度有新一集

白眉出場

馬良都出埋 咁8奇應該係法正啦掛
Btw 白眉後面係咪馬謖？ 個髮型好撚潮

馬氏兄弟都出埋場

點解劉備可以有咁多兵分咁多軍
劉備劉封 曲江
老七 守大本營
龐大軍師陳到 船隊西江奇襲東吳
關羽 準備攻長沙
張飛 今集打完魏延
火哥周倉簡雍 桂陽
依家又分隊馬良馬謖搶先準備打長沙

睇到喇

火鳳D戰爭一向都係睇唔明

都係王者天下描述得清楚D

一早講左八奇係無名軍師

陳某有講劉備打贏赤壁之後收左一堆降兵

都係三萬人左右, 再加上劉備本身既兩萬人, 應該得五萬兵

邊到唔明
講出黎大家研究下

但係由之前黎黎去去都係得關張趙諸葛亮簡雍糜竺
到而家突然兵多將廣到好似曹操咁
真係唔係幾慣

冇乜交代就突然彈左馬良馬謖出黎 希望之後會提番下

赤壁 官渡呢d已經係好例子，佢好少描述到咩軍係咩位，我覺得係火鳳一大弊病，尤其一有大戰，呢個問題表露無遺

馬謖個頭

講係咩位真係影響你睇咩

赤壁前去左夏口接收左劉琦萬幾兵
雷緒帶左幾萬人投劉備

上期好似講過兵少所以要奇襲
主力二爺大耳賊
其他睇黎唔過5千
火哥馬良玩城中伏擊人數一定唔會多
你睇簡雍都係要放坐緊監既兵幫拖
其實兵力好合理

MK頭

第一眼好香港細哨FEEL

影響，你睇緊戰爭喎，緊係要清楚
好似王者天下咁會清楚好多，至少知道軍隊嘅動向，雖然火鳳睇奇謀，但大戰呢d位真係好大影響

舉個例，赤壁之戰蔣欽潛水之後上水個位，真係完全唔知邊度，之後就話佢直接入左糧倉燒糧

單行本其實有講d地點大約咩方位
無論陳某同讀者都對戰爭地點零認知
最多都係用Koei三國志地圖做參考

講真咁耐我係得赤壁又可以近到投石又可以潛水，華容神奇船隊唔太接受到

官渡有玩過三國志應該都理解到白馬、北海（盜墓人），鄴個d係咩位
徐州d地形老吹都唔影響徐州攻防+連環計既演出

個人睇法不同姐，地形最重要令知道d兵有冇可能出現係某d位，所以有d伏兵真係好似𣊬移咁

我想問下劉(寇)封係461回之前其實有無出過, 佢之前係跟司馬? 我唔記得有講過既?

仲有我想問趙雲個仔, 佢口中個黃老師係邊個? 黃忠?

希望係黃月英

闞澤交換華佗嗰時第一次登場

果個係劉封

咪一樣

嗯!! 用布遮面果位, 咁佢係461之前仲有無出過場? 對佢真係無乜印象

同埋佢算唔算係司馬個時既新殘兵之一?

火鳳劇情環環相扣, 睇單行本每睇一期又要重溫好多期

我以為講緊黃老師, 無野了...........

係唔係得陳某先可以將咁多三國演義入面既小人物畫到咁有份量....

頂你取四郡呢D一般都係拿拿聲畫完

8奇咁串, 又睇唔起劉備, 如果佢係法正, 會點樣講佢加入劉備

BTW, 呢家火哥係唔係仲係好憎阿六?

就係呢d位先有空間比佢發揮
赤壁官渡呢d大戰 紀錄詳細 好難有太大空間比陳某畫

所以點解我咁鍾意睇陳某既三國

我諗火哥過左長阪之後同老六既關係應該似凌統同甘寧咁

過左長阪之後火哥有同阿六有接觸咩?

對四郡既紀憶就係三國志咁 4個垃圾
邊似得宜家咁 韓玄幾型棍

火係長坂坡自己許下誓言效忠劉家
應該唔會再恨老六

新少年快報 A 9期
p22
475

我都係咁諗

Ios 邊度有得追番哂

最好有得dl

老六便當一定係趙雲直接/間接送

我都係咁諗

陳某一定唔會完全跟正史寫到老六死得咁柒

老六實力咁強 我估似係佢都知火哥好憎佢 用自己條命將火哥最後既恨化解 令到再無執著 一心一意助劉

咁大愛

佢應該同老七算到幾萬步之後 知道火哥會係司馬家一統天下之後殺司馬
要火哥先放下過去執著

係愛呀哈利

今回D髮型咁mk既

韓玄都mk左

就算唔幫司馬家報仇都要幫張雷郭昂一眾殘兵兄弟報仇

果2條咩水黎

美男計

白眉

是不是伏

老子一眼就看得出了

今話咁mk ge

呢個齊蔭呀叔係赤壁都出過場

有無link?

出左新

今回好短

老八

八奇果然係賣趙範
但係一路睇今集一路心諗：做乜9

新少年快報 A 12期
P. 127
476

幾時出新一期

無睇幾個月火鳳

八奇俾火哥劏左未

今集真係唔知做乜鳩

老八想撤去邊

啲對白又懶係有含意咁
睇唔明

夠薑同呀火死鬥

不下呂布

益州掛
佢都有入蜀圖啦

Agreed

衝出八陣圖前既火已經不下呂布，衝緊出去既火被認為超越左呂布
求老八既武力值

老八會唔會入蜀都好難講
咁搞法劉備三個八奇，齊左四虎魏廷陳到
勁撚到

隻抽
又話得一五奇係武將

識武功唔一定係武將既

其實曹營都有兩個八奇加二公子，都算平衡
反而東吳就…

東吳 有五奇 + 兩個水鏡府老師, 張昭,闞澤
不下八奇的 魯子敬, 陸伯言.............呂蒙 up LV緊

識武功，識統率部下，又有計謀
咁都仲唔係武將
所以答案只有一個，就係袁方未死

屍都燒埋，仲有三個八奇望住，除非佢識忍術啦

十全袁方
呂布都做到既野，佢會做唔到

其實我仲估緊小樊未死，老八係趙廣扮既，為左幫阿媽試下老豆既姐
有咩理由明明右肩落地會無啦啦變左左肩貼地伸直隻手

假曹操人頭都玩過啦
假袁方

肯定係八奇後來先習武
過多兩年就幾個呂布圍佢都唔會輸

個勢似想幫老八入蜀幫劉璋鋪路
睇黎老八會死得慘過老六好多

做乜9

二公子ge 人

其實三船識講野 你佢黎

一拳打撚死呂布咩

三船不嬲識講野

其實孟獲真係幾好揪

三船係日本人 唔識漢語姐

唉又要講句劉備（火鳳）根本就係屈武將
任你趙範（劉寵）幾勁都好，都會比1個武將收檔

呢樣係我唔太喜歡既地方

明明 火鳳 係睇軍師之間既鬥智
但成日都有武將開無雙出現

例如......一個將軍, 衝入 10萬大軍入面, 左斬右殺, 跟住殺左敵軍大將, 再殺番出來

希望遲下轉返鬥智啦

正解

趙廣唔係去左見劉備咩
點會係度

我覺得佢又唔可以全部講鬥智，如果唔係又會比人屌佢輕視武將的重要性
所以都好難做

一直都有人無雙架啦，一開始既呂布，到之後張飛火哥典韋劍圍張.....

依家邊度有網上版睇
搵唔到SOURCE, MISS 左2-3個月冇睇

我比較鍾意陳某既張飛

不過佢死個幕唔知會係點

扮醉引蛇出洞>打完一輪以為解決左>俾人背刺

上東立漫畫網做會員
不過佢啲書有限期
所以過咗期就要買書喇

呢個網係咪都可以買晒成套

其實可以寫到好似 王者天下既李牧, 桓騎, 王翦 咁
身為武將, 但主要用智

但咁樣做, 軍師既作用就無左.........

鳩估八奇係李嚴
劉備托孤其中一人
另一個係諸葛亮
照睇
李嚴能力應該不下老七
陳某亦可以寫後期李嚴點拖老七後腳

八奇可能根本能文擅武 水鏡收收埋埋 其餘七個磨碌都唔識穿

挑，王者天下咪又係有條友可以一個人屠哂個軍營咁濟

估唔到徐庶跟返書
連走果陣都都係露下伯母個樣算

其實東立ge app 係點用
我好想支持返正板
但唔識用
想比返少少廣告費佢地賺

東立個app係垃圾黎，用電腦睇啦

睇下會唔會跟小說

大家最鍾意嘅火鳳quote係邊句

只有勝，不會敗

興奮嗎

精彩不亮麗，起落是無常

一直算，直至機關算盡

仲有
公子啊，你的路仍在，我從來沒有忘記
縱使⋯⋯我仍然要你走下去
然後⋯⋯
別堵著。我的人生，才剛要開始啊！

走難...難走

作為畜生.....

火鳳讀者既得唔得？

自從呂布死左之後就無睇

那來有趙廣 趙廣都未登場
去挑劉備機果個係吾兒照捅

好多都好正
公子別哭
不痛的，痛死

滾，老子的心情糟透了

有無人都有買熱藏版

好一對天作之合的狗男女

啱啱睇返救阿斗果一part

燎原火細細個偷鏝頭俾老豆食俾成班人打
宜家就為帶返個小鏝頭俾劉備而被成隊兵圍打

成個鋪排好正
D劇情耐唔耐重溫都有唔同體會

新一期已出

孔明躬身左成話

鞠躬盡瘁呀嘛

好隱晦
睇唔明

下期叫第八個，終於公開八奇身份？

我認為，孔明要劉琦死，因為劉琦一日係度，江夏荊州一日都係劉琦，同一時間劉琦唔可以太早比人知道死左，因為劉琦對荊南(劉表舊部)有好大吸引力，劉備招降先容易，所以孔明計殺劉琦，令劉備冇左殺人奪權之嫌，同一時間扣留魯肅(因為已經知道劉琦已死)，封鎖消息(東吳細作)，最後一幕魯肅拜劉琦，證明已經成為左主和派

其實個乜鬼壯士訣都係考反應je
唔駛吹到老八識武功

其實我覺得八奇同火哥係做緊戲比人睇

可能八奇一早已經是皇叔既人

咩都好啦
小樊可唔可以唔死

有冇人覺得小霸王本小說係唯一一本寫得好嘅小說

同感
第一下都係覺得老七毒殺劉琦
魯肅知道實情 但都知道老七無可能就咁放佢番去
所以決定配合老七 老七亦需要魯肅之後番江東幫老七

應該會最後一次見孫小姐

陷陣之志 永不言退

小孟係空中既情景出現係腦海中
仲有佢地kiss個幕都好感人

幾時出下期單行本？
定係已經出左？

最後一版唔係代表八奇就係司馬敏呀

自膠
諗諗下應該唔係

八奇同火哥打緊wor

唔會啦
八奇早於第一本既時間上已經係八奇
但係第一本既時候司馬敏仲好細個

八弟個頭真係好柒
個中分完全唔夾佢個額頭

啲人越出越柒

即係八奇會幫邊邊

用八弟暗示八奇都一樣唔會做大事

今集應該係特登用 司馬敏 去介紹八奇既性格
八奇同司馬八兄弟一樣
「七個做大事, 第八個專做陰質事」

今集其實算係比佢拖左一集

無啦啦扯左去D 唔關事既劇情, 一堆二打六出場, 跟住又講 司馬敏 好好打

東立個網究竟點click先睇到???

好撚反智
當時禁左好耐
睇返大陸網算

登入 買本0蚊既書 再開黎睇 有幾難

都似係呢個走向

所以搵插小樊嚟鋪排八奇走偏門

陰質野
法正

其實由佢推崇邪教已經睇得出佢走偏鋒，點解仲要整死小樊

敏仔是咪可以插死楊修

今期D畫咁肉酸既

司馬敏會唔會係殘兵?

又無啦啦走個乜柒司馬敏出黎

今次好似無下期休刊四隻字

唔寫好耐啦

頭幾頁覺得司馬敏柒下柒下
之後又幾型喎

條友武力會唔會高過呂布

坐係度單手躂到條友飛起

如果當年呂布投胎
而家幾多歲？

十歲左右

原創八奇

又出咗新一期
唔通八奇係真趙雲？

燎原火又點著左
好耐係試過睇到咁既野

睇完今期真係好令人驚訝
原來我哋一直畀陳某撚緊

八奇啲人估咗咁耐，似乎turn out係一個冇咩人估得中嘅答案

邊個估到佢會出雙趙雲
咁遲下會唔會出埋十全趙雲

常山真定人

唔理陳某之後寫成點，呢一刻既戲劇性真係爆晒表，估唔到睇火鳳會被趙雲呢個名嚇咗兩次

小樊係咪冇事

比佢震撼到依家都訓唔著教

我都係

以為趙雲喺火鳳係個傳說

點知真有其人

解法一
九成係真趙雲但未必係真老八
真老八可能一早出左山而知道有真假趙雲
再用真趙雲去殺假趙雲 借刀殺人之法
始終冇野慘得過俾人用左個身分去揚名立萬
咁就可以解釋埋點解座塔會多左套水鏡裝

解法二
老八係真既 趙雲都係真既
同樣都係因為俾人搶左個身分去揚名立萬而復仇
但之後再名入蜀

老八出咗山就可以講真名啦

老八都要換衫架...

咁解姐

但問題係陳某會唔會又玩替身先

似了似了

燎原火唔算係偷名
只係大家誤會而且本身唔識趙雲(因為個老野冇開名)

btw,經此一役只要有人講嘅解法我都唔會信
因為十幾年都冇人估中邊個係老八
我地所有人都係陳某思考領域之外

全部人俾陳某撚狗咁撚

.......暈低
無知一問:天水坐飛機去常山要幾多個鐘?

以三國志13騎馬要22日

八奇都仲要比老婆屌,不過話王異係八奇啦

趙昂係魏國
但之前唔係話八奇唔會係魏同吳嘅人咩

三國後期最似趙雲唔係姜維咩 一身是膽

我唔准你地再串我偶像張劍圍

比陳某撚狗咁撚既火鳳fans既垂死掙扎

咁你又提

沒有人可以穿過我的劍圍, 有名字的除外

咪再講，我成日FF自己係張遼
冇人可以越過我的劍圍

好明顯你天生係做月台助理啦

ff 緊張遼做月台助理

又幾貼題

沒有人可以越過我的波板
張波板

請勿超越劍圍,多謝合作
大家興奮嗎?

點會係趙昂呢啲二打六啊

始終都係覺得原創人物

無追開post唔知有冇人問過
東立app點樣可以睇火鳳
想由頭再睇多次
但d書收埋左唔想拎返出黎

開acc 去揀書 結帳
之後就睇到

劣改

笑到停唔到

好正

lm

痴線

有帶人將狗鐵事故/加價通告
p落大家興奮嗎.jpg舉起隻手度
遮埋赤壁大戰果段字

留個靚名

幫我實現願望，thx巴打

由頭睇
一係買書
一係用出面d apps睇
東立個網好似無得淨睇火鳳
個網只可以一期期睇

mtr可以同火鳳合作

你知唔知自己講緊乜？

解法二1999

頂多咪撞名
幾時比人冒認姐

係
睇到O撚晒咀

我都係講下姐

大佬呀你個解法幾咁on9你知唔知

水鏡老師：「喂 老八 劉備手下又有個叫趙雲 同你一樣名wor 依期佢風頭好勁 一身是膽添呀」

老八：「係wor我屌！佢做晒我本身想做既野呀！連百萬軍中藏阿斗都比佢搶左黎做 我個身份比佢偷左黎用呀！唔得 我而家出山報仇先！」

有樣嘢想搞清楚好耐
袁方、荀彧出山後﹐三個人認同明主只得曹、孫﹐三個人唔認同。認同既有郭嘉、周瑜、八奇﹐唔認同既就有賈詡、龐統、諸葛亮﹐是咪咁樣

賈詡認同曹操下話

爭議點：認同果個係賈詡定八奇

賈詡兩邊都得

賈詡當初去左跟董卓

邊度咁講過？

好似係單行本第6期
水鏡話值得跟從既得曹操同孫堅﹐三個蒙面人認同﹐三個蒙面人唔認同

睇黎係咁樣
賈詡應該係直到被趕出長安後先心儀曹操

總之又係二公子既人

應該唔係賈詡掛佢果時應該已幫緊董卓

繼續休刊

今個星期無咩？

平時唔係星期五架咩

好似係雙週

雙週嘅話應該今個星期有

不嬲隔星期三出
上次係新少年快報A19期
今日已出A21期
即係今個禮拜又冇

個時既孫仲好似係孫堅 ？
如果係既都無乜討論價值

每次出新一期都總會拖得耐少少

個個都期待緊火哥個邊劇情 點知轉個頭又講左去第度

好可能會係咁

仲有一個明主

隻game執左未
明明隻推卡好玩咁多
都唔知點解會唔夠另一隻儲卡咁多人玩

都當左火鳳係月刊

起碼好過富奸

480來了

禪仔出場

智者劉禪

講中左

點解劉生會生左個卷髮既仔

劉禪個頭
劉備戴綠帽

明明衝出長坂都應該只係一年多d 之前（故事入面即時間）
劉禪做乜大左咁多

禪仔好似係長板橋時已經俾司馬二公子調包了？

阿斗
不打仗，打仗，人死
壞人，你壞人
好得意

劉備嘴遁功力 真係世界級
又搞掂左件

奪四郡都咁好睇
入蜀 應該更精彩

第時就到佢個仔

阿斗真係真人龍鳳咁款

哇你睇咗咩隱藏野

張任有八奇智慧
嚴顏力可敵呂布

張任 = 陳宮智慧既高順
嚴顏 = 老呂布

可惜係我張三爺面前都係垃圾

法正 = 不下八奇

黑長直嘅老豆生咗個卷髮嘅仔

貼吧有人話老黃係黃皓嘅阿爺
都幾合理

你個名

可能老母係天生鬈呢

你個阿媽係天生鬈毛頭都唔知

禪仔個頭好正

好鬼cute

有無甘夫人出黎解釋下

下星期出60期
會cover 到岩岩少主出呢話定再多一話???

阿斗好有大智若愚嘅感覺

今集質素好高
睇嚟火鳳嘅阿斗應該係好撚醒

潮文係時候出場

深夜‧晉永樂宮

劉禪︰「司馬公怎麼樣？」
郤正︰「大醉盡興，看來的確是對陛下放心了。」
劉禪︰「很好，不枉我們做這一場猴子戲。」
郤正︰「那麼陛下的下一步是...」
劉禪露出一絲陰狠的目光︰「相父說過，計是要長遠的，即使現在好像一敗塗地，只要是
最後笑的人就可以了。」
「傳令︰一、著無當飛軍及白耳兵即日出關，遠赴塞外，交結外族，廣收部曲。我要二十
年後，五胡各族都精通中原戰法。」
「二、民間劉氏各族暫且按兵不動，俟機而行。日後若有反晉者當傾力而助，不論種族，
條件只有三︰以劉為姓、以漢為號、盡誅司馬家。願做此三事者，以我族視之。」
郤正︰「這…這，主公，借蠻族亂中華，大逆不道啊！」
劉禪︰「欲成大事者不拘小節，況華夷之辨，亦不過是聖賢愚弄之民的技倆。若是有忠漢
之心，則五胡又何異子弟？」
「權衡變通，這正是劉氏統治四百年之道啊。」
劉禪︰「司馬昭啊…你現在就笑吧，只是百年之後，你還笑得出來嗎？」

二年後，司馬昭去世。八年後，劉禪去世。
五十三年後，西晉亡，而亡西晉者，姓劉名淵。
一百五十五年後，東晉亡，而亡東晉者，姓劉名裕。
往後千年，以漢為姓的朝代，有七個，而劉姓軍閥者，多不勝數。
而姓司馬的勢力，一個也沒有。

我諗想將阿斗塑造成善良既仁君，唔係唔夠人打，係唔想同人打

另一方面又將忠臣塑造成奸臣，宏觀/道德上殺人就係壞人，軍師就係要驅使其他人去殺人，呢個位就出現左矛盾，其實都冇辦法分清楚忠奸善惡，阿斗簡單咁用道德凌駕忠奸，我覺得都幾似劉備

利申︰鳩UP

係火鳳世界入面 你有無見過劉備殺人？

恭喜三爺，劉邦來了

有睇 一路睇伯符一路喊

仲有袁方

公子禪

好記得孫策小說最後有一段講火哥搵2公子講數
叫2公子放孔明一條生路
講孔明比2哥子已經逼到就快死

其實都係得伯策高質

陳某對阿斗評價唔錯喎

有無巴打星期日會去買最新一卷？
不過要買埋咖啡杯同收藏盒
價值$220

劉備識飛劍同騎馬

去見面會

想問下外傳小說係咪邊度買都一樣價錢

劉備識咀砲就夠啦
洗乜打

「你，甘心嗎？」

其實陳某只寫到五丈原有少少可惜

我幾有興趣睇陳某點寫曹真 孫和 孫休而啲史書上嘅on9仔

佢地3個又點會係史書上既on9仔呢

曹真可以話成個曹氏家族除左曹操最好打果個

曹真 二公子擔大旗前抗老七既名將

曹彰 打外族打到啪啪聲
曹仁 鎮守荊州既統帥 頂住周瑜關羽好耐

睇錯係唯一好打
不過曹真係好勁
街亭 陳倉都收老七皮

又唔記得陳某講過，上得史書既on9極有限

翼德都高質

啱啱攞左陳某簽名

淨書係咪要等多星期

大家點睇馬超

咖哩啡

火鳳唯一無腦角色
真有勇無謀

應該好快有

等睇陳某解話
可能會話馬超一直扮蠢其實好醒
因為佢投劉備之後
馬超喺朝廷嘅官位仲係高過劉備
所以咩都唔做先至係保命方法

曾經係一方軍閥 仲叛變害死全家
點會比劉備信任

一口氣睇左百幾回, 由官渡完開始睇返去到480
想問下468回火哥係塔入面見到八奇件衫係有咩用意

小說黎講最鍾意係翼德同伯符 其他都一般

應該純粹講八奇會出場
連埋塔裡面嘅入蜀地圖&報陣睇
即係打劉璋嗰陣佢會出現

我仲以為火哥打個個八奇唔係真八奇

60期有未???

出左

普通版都出咗？
見佢facebook有兩個特別版6xx同2xx
6百幾蚊個個多張卡 張卡係咩料賣咁貴

有人話見街有
6百幾好似for 隻手機game

街有無2xx果個版???

依兩set 限量100/50套嘅，未必周街有得買
但2xx 其實唔特別，書本身33蚊
即係個書盒同咖啡杯就差唔多兩百
個杯圖案仲要係同人西裝圖，我自己就唔係咁好依味

火鳳d週邊真係好撚柒
D figure 肉酸到浪費哂陳某嘅人設

如果係hot toys果啲級數我實買

完全唔見街有得賣喎
尋日去荃灣漫畫鋪都冇

唔計figure的話
之前出過個吊墜,個陣覺得幾型
不過買唔到

咩吊墜黎

精彩不亮麗 起落是無常

我想問火係唔係做左世紀賤男放棄小樊比趙雲殺

火哥有表達左佢自己愛小樊
小樊亦都接受左，算係無遺憾了
火哥身邊d女人都係......

下一秒

對八奇開身份個集既黑頁有D失望

啱啱睇完可以入嚟

單行本已經知八奇身份？

一回合斬於馬下

我指前兩集 都算開左啦

其實單行本個四句野已經講哂
[大風起兮，雲飛揚。五月七日，隨風而至]
風起而後雲揚，（雲）隨風而至
仲有上一兩回回名：範兄雲弟
而八奇就係趙範義弟
基本上真係走唔甩

不過都要準備隨時反枱

宜家黑頁d句子係陳某定黃貽興寫？
之前傳過俾左黃貽興寫？

有段時間係黃貽興寫
依家唔知仲係唔係

醬油呢？

黑頁水準真係好飄忽
趕劇情個排黑頁直頭變左加速工具

覺得個咖啡杯好貴，冇買到
有d後侮

SPOILER!

翻炒封面
HEA到

如果係特登畫就買得過

早兩日個見面會,陳某話黃生淨係負責外傳,其他野都唔關黃生事

其實趙雲幾好幾正

第二個POST 世界大戰

八奇係趙雲
個 part 念留起第一期

我有 有冇興趣

幾時先有481

下禮拜3應該有啦掛

唔好又講無聊野
已經好多線 要收啦
例如長沙

當年劉備覺得火哥個名係趙雲
後來又以為佢叫紫龍(紫王之弟)
於是火哥日後就以劉備部將趙雲(子龍)的名號行走江湖, 揚名於長阪坡

八奇本名趙雲(其實理論上個名都係未證實, 都係指住個天靠估)
不過因為未出山, 本名無乜人知
(可以假設趙家武術師傅同趙範知其本名)
只不過是與後來出現的"劉備部將趙雲"同名

陳某咁樣玩當然係別有用心同勁震撼
純粹用"同名"去理解呢個情節就可以減少好多不必要的爭論
例如之前有無伏線, 合唔合理同有無同以前劇情犯駁等等

利申: 我好鍾意呢一個設計, 不過見到隔離講八奇個post d人世界大戰, 覺得佢地反而過份複雜左件事
而家就要睇陳某點收科啦
究竟會係二子並存, 定係簡單地火哥搞掂佢收檔了事呢?

阿斗咁CUTE既

又休
火鳳已經變左月刊

屌..................等撚左咁耐又休

今話真係隔一個月

有樣嘢一直都攪唔清
到底火哥掘唔掘到小孟？

掘到
如果唔係袁尚邊有命走

我睇返了

到時重要不足三十頁就仆街

你放心都得喇 實冇

應該仲未講八奇個名

有冇人想陳某畫返更多表情，而家個個餅印，感情流露不足啊

呢個係特色

好似寒戰咁，個個木口木面
諗起captv 條片

出咗新一話
魏延做乜鬼打完一次張飛之後咁就畀張飛說到講埋啲野同劉關張三條友講嘅一模一樣

完全睇唔明，黃忠同魏延到底分別係邊一面既人

老爺本來想返去長沙跟韓玄
韓玄以為老爺已經跳咗槽去皇叔 去長沙係做二五 所以搵人殺佢
魏延想帶老爺跟皇叔搵食
好似係

魏延咁快轉晒軚

因為韓玄已經玩完
想出名又唔使死梗係要快啲跳槽

魏延d兵都散晒
仲想生存就唯有轉軚

而且寫到胃炎咁快轉軚
方便後面比籍口老七唔信佢嘛

果然係25仔專家

起碼兩個月後先見得返八奇

好過美洲狼啦
人都就死
但呢半年有無上過鏡

點解要兩個月？

轉軚唔緊要，都預咗
但係點解會背晒劉關張啲咀砲對白

高達8成又係二公子個仆街
有咩解唔到都入佢數了

無錯

魏延=魏國延續=晉

仲等緊興奮今次用咩頭換周娘條命

究竟會係
搞掂4郡先
公瑾出事先
定八奇開估先

d) 以上都關二公子事

我買公瑾出事先

屌會唔會八奇又關二公子事呀

都係二公子既人

其實有冇可能係蜀國版二公子

無可能
條友連火哥都搞唔掂
一個火鳳只有一個二公子

魏延都冇對過火哥

sor 以為講緊八奇
魏延點解都係棋子

sor 以為講緊八奇
魏延點睇都係棋子

終於出

屌我想睇埋趙雲先呀

有無人覺得單行本太細本，有時某d位d字密麻麻咁好難睇，同埋細到近中骨果邊要扒開先睇到

睇黎下回都係講黃老爺
魏延無神神就降左

4郡開始好少連續兩期講同一個人了

呢頁陳某串緊黑警 ?

好多都有拜唔好盲反

唔覺

龐大軍師&陳到條支線都隔咗好多期

仲有長沙城一堆神秘人

你唔提我都唔記得龐大軍師失咗蹤...

咪即係好多人都好撚悲哀囉

馬良到底要點樣打韓玄嘅名

直接飛過我會覺得好可惜

老六應該去梗益州搵老五玩遊戲

諷刺緊成個中華文化？殺得人多既封神封聖受人敬仰

毛

第一次睇感覺反關羽

「這種神也有人拜」
我都以為講緊二哥

即係小樊真係死咗？

係
咁就相認會唔會兒戲左少少

咁就認番個老豆
趙廣唔知會點樣爆出黎

瞓醒再睇多次，我諗係咁
1. 小樊真係死左 ，所以黃泉下既小孟會好忙，因為小樊唔會放過佢
2. 三天足矣應該係講緊守孝守三日就夠？咁樣火哥先可以用趙雲既身份出番城幫劉備
3. 趙雲埋左燎原火，應該係呼應番5x 期最後既黑頁
4. 呢個會係趙廣定趙統？趙統唔係仲同劉封打緊？
5. 如果呢個係趙統，咁趙廣點出黎？
6. 我諗四郡篇應該就完，因為上期單行本預告下期係接孫小姐，會唔會接佢既係八奇？
7. 小樊老豆係天水條線又會有咩作用呢

兒還

個小老子點知自己係插佢老子既假墳
定插左佢老母個真墳

陟彼屺兮,陟彼岵兮出處:

陟彼岵兮，瞻望父兮。
父曰嗟，予子行役，夙夜無已。
上慎旃哉，猶來無止。

陟彼屺兮，瞻望母兮。
母曰嗟，予季行役，夙夜無寐。
上慎旃哉，猶來無棄。

陟彼岡兮，瞻望兄兮。
兄曰嗟，予弟行役，夙夜必偕。
上慎旃哉，猶來無死。

登上那草木茂盛的小山，遙遙望向我的父親。
父親說：「唉，我的兒子出門行軍，日日夜夜不得停歇。
希望你保重自己啊，還是要回來，不要滯留遠方。」

登上那草木稀疏的小山，遙遙望向我的母親。
母親說：「唉，我的小兒子出門行軍，日日夜夜不得安眠。
希望你保重自己啊，還是要回來，不要拋下家人。」

登上那小山崗，遙遙望向我的兄長。
兄長說：「唉，我的弟弟出門行軍，白天黑夜一樣辛苦。
希望你保重自己啊，還是要回來，不要客死異鄉。」

2.三天足矣仲有接返之前火哥形容係洛陽同小樊既時光
4.周倉個邊講左大耳已經打完左,趙統應該好似黃老爺咁(神奇)走佬

仲有火哥用孫策做例說服太史慈樣既趙統

上一集話關二哥殺人成聖，今集即刻話帶百姓既韓玄被二哥殺到血流成河；會唔會咁就埋下呂蒙突襲荊州無人反抗既伏筆

火哥個樣一次比一次落寞憔悴

想知咩手機app仲睇到？

究竟係趙廣定趙統

趙統係咪唔知火就係佢老豆

知啦應該

講到明 我老子，請引路
實知啦

陟彼屺兮,陟彼岵兮
分別係老豆同老母對仔講

睇呢兩話 (481, 482) 啲人冇見一排就轉哂軚咁...係~ 你哋主公趙範釘左蓋要諗點走落去投靠大耳都係一條路~ 但skip哂啲心路歷程要讀者自己腦補，只可以話火鳳對讀者的要求都唔低。

可能日後講佢地不和會提呢 然後大耳就表瀨口技

咁快有新一話？

未睇過想開始追可以點睇返
買書好似又好多
同埋咩地方可以買到

用漫畫人睇

search唔到

買書又好貴

圖書館

認真漫畫都話貴...
唔掛得香港d 漫畫店汁晒

咪係
有幾貴
認真睇三十蚊夠你睇成粒鐘

漫畫人加VPN

買單行本支持下啦

屌佢頂盡都係2個月出1本，一本50，6本300，每年1日儲1蚊都唔洗你話貴 :0( 陳某唔洗食咩！

依家一本$33咋

心急上網睇，但出單行一定買

你地一早追哂梗係唔洗咁高成本啦
如果新人入黎追要成二千銀先追到最新喎
仲要搵地方擺呢
唔係唔想比佢賺
但成件事都對新手好唔方便

睇翻版就唔好大條道理
唔介意你睇翻版
但唔好大大聲講到好理所當然咁

睇完咪賣出去
或者借比人
共享經濟嘛

想買返哂，我見有單行本同白皮個本有乜分別？係咪等書展買最扺屌

咩邏輯黎
新手追要二千銀，舊人追開成本一樣要二千銀，
想睇老翻直接問，唔好大條道理

屌你老母啦
當年我借人嚟睇
睇到四十期先開始每個月買兩本慢慢儲返哂成套返嚟
無人叫你死窮撚去充大頭鬼一野買哂成套返嚟
慢慢螞蟻搬家咁買唔撚得嘅
去收二手唔撚得嘅
等書展有折去買唔撚得嘅
無地方擺租倉擺唔撚得嘅

火鳳真係值得收藏呀

因為每次出新一期，你都要睇番上兩期先

一期一期買返黎睇先覺得自己真係開始睇火鳳

火鳳要一篇篇睇先好
官渡同赤壁一口氣睇其實唔差
同隔2個星期先睇一話係差好撚遠

信和問下

一口氣睇先會睇到話與話之間既對比同呼應

頭三十幾期好值得買
之後果啲買唔落

孫策死之後火鳳正式走下坡
不論黑頁定內容
不過陳某可以將三十幾期書寫到咁高質已經超哂班

點解咁講

官渡就係
赤壁真心垃圾

四郡都好返唔少啦

官渡其實都係虎頭蛇尾
袁方個佈局本身就好完整
格硬比曹操+遼仔+二公子開外掛破左去

Skip左好多

無計，吹到太大太完美

破唔到就唔好寫到袁方個佈局咁完美啦
燒燒下故市烏巢 無啦啦出現個真糧倉被曹軍燒左
楊修殺袁方又係睇到屌曬老母

無計啦
歷史要佢死
咪出大絕刺殺囉

大絶真係on99
Btw袁方個局真係最完美，仲正過城下一聚

因為赤壁重心喺華容

係，根本無可能輸
連輸都有back up plan

城下一聚係有無人解到都會中計
老七解到都係計劃之內
有來有往 咁先好睇
但袁方係set完美佈局比人格硬破左

赤壁係飛得太快

但内容個個都知，又真係冇乜好講

出新一話未呀屌

手機邊個app有得睇

其實係太少伏筆去講楊修 令到件事太突然
但其實間碟刺客等既運用響任何時代都係好影響戰爭
結果黎講都合理既

我真心覺得官渡>城下一聚
幾方一齊合力先破到佢。

劍圍張除左殺左太史慈仲有咩戰績

合肥

放走火哥

中間好似有偷一兩次雞，係成功既

今日係咪無？

覺得太史慈死得唔抵

等合肥

起碼兩個禮拜先一集 不是常識嗎？

上期又話30 再續

合肥戰神

到時李典同樂進應該都會有好好表現

自此好唔鍾意劍圍

太史慈真係太浪費
孫策凌操高順都死得咁好睇
但太史就…

典偉死得最型

咁正史上太史係病死
依家死喺戰場上已經叫做好咗

投靠孫家後出場機會唔多就病死

演義 太史慈都係俾劍圍收皮
但火鳳 講到 周都督要黃蓋唔去幫太史慈 再出苦肉計

官渡之戰之後真係唔好睇
我覺得陳某畫打仗真係差小小
睇番最好睇 即係一開始都無咩畫打仗 但講互相點用計已經好正
而家官渡 同埋 赤壁 好多時佈左個好靚既局
但完全無放番伏線落去
無左以前睇完個種喜出望外既感覺

冇講睇翻版好理所當然
只係屌梗唔覺得買漫畫係一個負擔既人

終於由袁方死追到依家

本身無睇過三國志/演義

見到好多人物都唔知咩陣營
都係睇佢個姓去估

另外賈詡好似比開頭弱左好多咁

周瑜有d驚喜

Btw,關羽係華容道個part笑左

就快睇鳳雛收皮

佢有咩代表作

連環計呀

周娘都未收啦

代表作 落鳳坡

無名軍師呢個便當...

留名，之前睇到入蜀停咗，要追返。

未入蜀

袁術

你講周瑜？

龐大一條連環計 要用到3個八奇加埋二公子先破到

未入蜀
仲係打緊長沙
唔叫蜀地

其實點解係寫到7弟死就完，主角唔係二少咩？
不過唔知三十年後畫到未
入蜀，合肥，漢中，二爺比人收皮，東征，平南蠻，北伐，有排先到7弟死

但其實姜維同鄧艾鍾會鬥都好睇

家陣火鳳變左月刊, 有排啦

等到天荒地老

老七

正 黑暗老七

有一刻我以為我睇錯
徐州果陣既老七唔係唔想殺人既咩

哇

楊儀都出埋場

唔想打無止境既仗害百姓唔等於唔殺人
老七依個look好正

仲有老七把扇應該有落藥

有都唔奇

係蜀漢打份工都唔易
由君主 軍師到將軍都無個正常

痴線仲黑暗過老四

臭，臭。

講孟子

第480回 仁人軍師

禪仔：你是壞人

一開始果兩句

八個 總有一個暗中做事

落藥令自己保持冷靜

會唔會係想熏香番把扇，但禪仔都聞到好臭，反映出老七殺過好多人？

希望可以睇到揮鎚扑馬謖既畫面

應該係搞到禪仔溫溫鄧鄧任佢舞

而家睇番第480 話講番好多野
禪仔指住孔明話佢係壞人，而孔明又認

孔明的五十路陰影

大鎚軍師

係咪唔想俾阿斗聞到佢陣血腥味

不過係咪即係水鏡有教佢地殺人同審犯

應該係，但照俾禪囝知道
留下佢同老七第日唔啱嘴型嘅伏線

喊住打爆佢個頭

揮淚錘馬謖

水鏡學校compulsory

common core
有一期老七仲曉「邪術」拔腸

賈興奮係用刑高手

呢句好笑 好笑

仲有番睇60期

原來楊儀係馬良+馬謖出場個集已經係背景露左面

君主洗人腦，軍師爆人頭，將軍一個自大、一個雙重人格、一個掃把星邊個近佢死邊個

唔怪得忠伯呢個正常人
諗左好耐先肯落坑

好難想像荀彧用刑個畫面

入蜀圖係咪會有古怪
老六

諸葛亮 同老八做左咁多年同學, 連佢叫咩名, 咩背景都唔知

唉 追咁耐嘅漫畫變成咁
當初塑造嘅角色性格完全唔洗理

三個臭皮匠 依家未必夠一個用錘高手打了

六個幹大事 兩個幹髒事

咁即係好大機會叫趙雲

十萬伏特

一錘一件

蜀=一個由精神病患者建立既國家

諗起the walking dead個tyreese
一代錘神

老八 老七 賈興奮都係變態佬

馬謖應該係個唔敢殺人既好人

呢個唔係楊儀咩

痴撚線

孟獲真係大撚獲了

捉一次扑一隻手指

反差咁大

賣老婆都唔掂

七擒七扑

雨夜屠夫諸葛亮

當年如果袁方有把錘仔，豈容楊家槍放肆？

笑死

明明郭嘉比賈興奮更黑暗
可惜身體唔好冇得自己親自落手

之後入蜀老七會唔會突然話：「當我不再分心於計謀的時候...」

然後一嘢掉咗張任/嚴顏落山...

之後再嚟屠一城降十城

我終於明白 周瑜、郭嘉點解咁怕諸葛亮

俾佢扑過

諗諗下，呂布係火鳳應該係最正常嗰個人

其實都係，光明正大耍陰招

嘩屌 今集老七成個古天樂咁既

加錢呀...加錢呀
頂你個肺...成世發惡夢

屌, 睇你地啲留言, 一路睇一路笑

八奇係咪真趙雲？
燎原火係趙雲只係陳某借劉備視角黎佈既局？

八奇入面得二師兄同美洲娘係正常人
其他都係黑暗大使

痴撚線
SM落藥咩都做齊

應該唔係落藥

係蟬囝聞到佢成身血腥味，佢再用果把羽扇整d氣味去驅散自己身上既味

再教蟬囝 孔孟之道

我覺得無「真 . 趙雲」，反而係會好似前面有巴打咁估應該燎原火同老八都用呢個名
一個做明事，一個做暗事

我反而覺得黎緊接孫淑果個會係老八

有聲

邊套

你好快就會見到忠伯射四箭釘條友喺牆嚟用刑

跟住劉備走出嚟講：就這樣死，甘心嗎？
鞭子與糖

Good cop bad cop

黑社會2

痴撚綠
前期老七塑造到咁正面
一轉個頭仲黑暗過老4 同賈興奮

啲留言 笑撚死

咁一開頭張飛都係on9仔，係去到徐州先變畫家

之後會寫關羽係比孔明用計剷除？

好撚正
呢頭大錘扑死人 果頭教禪仔孔孟之道

劉備都係啦
可能老七又有自己既故仔呢

精神分裂 好恐怖

現在個劉禪乜唔係假既咩？

又二公子嘅人？

如果唔係水鏡阻止老七

佢會唔會當場打爆逢紀

最文弱既比卡超都可以成日徒手撕卷軸同一掌打到二公子狼顧啦

最驚係....二公子換佐自己個仔成為劉禪

而真正劉禪當司馬師咁養 大過平定高平陵之變（老七家人）

最尾北伐嗰陣因為冇晒大將
諸葛亮自己出手打
原來當佢唔做軍師嗰陣戰鬥力都不下呂布

終於都明空城計點解二公子會淆

佢兩個咁似，二公子分分鐘都曉用鎚

拎住個鎚坐係城樓望住二公子
你，敢上嗎？

諗起呂布有勇無謀

士氣論

老七原來咁好抽

諸葛亮=火鳳一鎚超人

等睇老七用鎚仔 突破劍圍

黑底白字

街亭兵敗後 曹魏大軍乘勝追擊 劍指兵力不足五千的西城

諸葛亮遂召馬謖入刑房 後又到樓上焚煙燒扇

揭頁

二公子城下聽報 領十五萬大軍全速退兵

陳倉就係比佢用鎚仔打爆

新一期捅韓玄嗰個係乜水？

突然出左新一期
完全估唔到條細路係乜水
btw大耳都掂唔到魏延既頭，竟然係比阿斗ko

魏延好撚型，一野架開劉備隻催眠手，成個正派主角真係咁估佢唔到

反骨

同馬良一齊應該係馬謖？

原全睇唔明今集
有無人解話

魏延係咪第一個擋到 洗腦手 嘅人

二公子 為防 自己的兒子們好似 曹家和袁家的公子爭權而滅亡

一早就分散投資

係長板橋時已經調包

攞我個鎚黎

好唏噓

會唔會係因為劉禪buy 魏延多過孔明，所以孔明要整死魏延

因為魏廷唔受劉備洗腦，所以死之前叫孔明睇實佢

唔出奇
但陳某又寫到孔明忠於道而非人

《不是人》入面陳某將魏延同老七個關係寫得幾好 唔知會唔會沿用個設定

不是人

知人善任，先帝帳下，魏延成棟樑；

抑才貶能，孔明軍中，文長變廢將。

火鳯

全部都係二公子的人

馬謖+1

講開又講
諸葛亮死左之後
整死魏延真係對蜀好大影響

蜀好多重要人物都英年早逝

上一集先講軍師要殺人
今集應該出馬謖殺人

［秒經］魏延提出既子午谷奇策究竟有冇效

係火鳳
呢招一定係虛招黎

結果論黎講唔行呢一計既諸葛亮五次北伐都不過係慢性自殺

今年書展係咪第一年趕唔到新一期

btw 最近追完軍師聯盟真係幾失望
可能睇得火鳳太多
話就話重計謀,但係都係好表面係咁入獄救人入獄救人入獄救人後半部仲變得無聊
火鳳黎講就係叫單向而發嘅階段
不過幾鍾意荀彧個種矛盾

之前中國電視台又話買咗火鳳版權
好期待但係又好擔心

見到魏延推開手個下
我第一時間諗起 不了

終於告一段落

一定會好7

真大將魏延

禪公子出場率好高

其實好難估到底老七係咪阻住追禪仔既護衛；比禪仔親近魏延

八九成係咁

最正直原來係郭嘉
魏延 最有人情味+骨氣, 返轉頭救黃忠, 唔比劉備摸頭, 又同劉禪玩
黃忠 行傳統忠君愛國個套

根本空想 無可能成功

希望偽‧劉禪真係二公子個親生子

咁樣就可以完美首尾呼應

最尾燎原火可以輕易入宮 行刺二公子

而長板橋時現在的主子就係二公子個仔

黃忠係火鳯同班五毛死廢老無分別

北伐最有可能果次始終係第一次北伐，可惜馬謖

如果老豆都唔認得自己個仔
真係無野好講

火鳳: 其實係老七引兵深入既計

屠一城降十城根本係仁政
而且仲要係吹大左個數字既

魏延之後大把戲
封漢中太守應該大把心戰

嬰兒被人換佐

個老母又死埋

得燎原火話個嬰兒係劉禪

劉備會唔會無見過個仔

況且大耳有外掛相人

咁耐先有得睇蜀國起家
當年郭嘉同孫策好睇到呢

但係大耳 同二公子係 張飛筆下同一類人

都唔知係唔係伏筆

我覺得唔係
長板既用意就係幫燎原火完全轉化做趙雲，全心全意咁幫劉備
所以唔似會寫番其實假意幫大耳，實則仲幫緊二公子

睇陳某最後點處理埋尾

因為要考慮到第一集 燎原火光明正大入宮殺死二公子

都唔係光明正大啦
光明正大就唔會有隊兵係度阻住啦

我幾在意燎原火會為何異常憤怒，最後非殺仲達不可，司馬懿起碼等到孔明、高平陵之後先死，中間火哥會做咩真係謎團

先帝帳下，魏延成棟樑

孔明軍中，文長變廢將

殘兵啲拍檔及其子孫都係二公子火速上位的棋子

當任務完成後 就要幫 郭昂 清風幫 小孟 重有好多人復仇....

就1001

下期封面應該係魏延抱禪仔

我真係擔心陳某畫唔畫到咁多
其實後三國好多發揮空間,應該集中放個重點係個度
但係陳某係赤壁同入四郡已經用咗咁撚耐

無計，前面呂布都講左3x 卷先入官渡

現在八奇先死佐兩件

重有六件未死

司馬八達都淨係講左3個，最長命既司馬孚都未出場

美州狼:

周瑜龐統死既時間好接近，再下一個就係荀彧

最慘係美州狼好似乜都無做過咁

應該好似太史慈咁加戲既...

係，入江東係伯符做既